Kaebas Jürri Wai: Minna käis Hapsalo ladal ja õhto, kui ma koddo piddin tullema läksin ma enne Tammiko körtso ja istusin seäl, sisi tulli Hindrek Loeg ja löi mind ühhe korra käega, ja siis tõmmas mind parrandale, ja kärristas siis seäl maas mind wägga paljo; ilma et minna temmase putusin, egga sanna räkisin.
Siis tullin ma seält ärra Wõnno Jurika körtso ja seisin seäl letti äres, siis tulli jälle Wanna Niggula Mart Naab, jaa kargas minno karwa kinni, tömmas mahha, ja kärristas siis seäl maas mind ja sedda möda kaddus mo müts siis seäl maas ärra; ja kui lahti päesesin tullin ma Tuast wälja ja piddin koddo minnema, agga oues tulli Mart Naab emalt kukkudes mo hobbuse ette ja tahtis tülli tõsta, wimaks ütles kelle peäle sinna hobbusega aiad ja lõi mind 4 korda käega ja pärrast kärristas kahhe käega karwo.
Siis tulli Hindrek Loeg ja tunnistas; Jürri Wai tulli enne mo kallale ja kärristas mo westi lõhki ja ta naene Edo loi mind 4 korda käega agga ma ei olle mitte Jürrit lönud, waid kärristand.
Siis tulli tunnistusseks Marri Noksmann ja ütles, et Hindrek Loeg on Jürri kallale tulnud ilma süta, ja tedda lönud, ja minna sain ka muist sest hobist ommale. Pärrast löma tömbas Hindrik Jürri wasto maad ja kärristas tedda seäl; agga Edo ei lönud tedda mitte.
Kohhus on otsust teinud: Hindrek Loeg peab 1 Rubl. trahwi maksma wallalaega ja Jürri Wai jääb ilma trahwi maksmatta, ja hobi maksmatta, sest et se kõrtso tuas sündis, ja wina Peas olli sedda korda.
Siis tulli selle kaebtusse peale Mart Naab ja tunnistas: minna ei olle mitte Jürri mahha tombanud ja kärristanud, egga polle ta mütsi näinud.
Siis teggi Jürri omma kaebtust tõeks kahhe tunnistusse läbbi
1) tulli Hindrek Proos ja ütles minna näggin sedda tõeste, et Mart Jürrit körtso tuas mahha tõmbas ja kärrsitas, agga sedda ma ei nänud, kus se müts sai.
2) tulli Marri Uus, ja tunnistas minna näggin sedda, et Mart Jürrit lõi õues (wasto tulles) kaks korda, agga mitte ennam.
Kohhus on tunnistusse peäle otsust teinud, et Mart peab trahwi maksma 1 Rubl. 20 kopp. wallalaega ja ka se müts wälja maksma 80 koppikaga. 19mal Oktobr. 1868. aastal.
